中国網民呼籲打倒「美帝主義」 過萬則留言支持商務部反擊

中美第11回合貿易談判於美國時間9日晚間展開，不過由於雙方未達成共識，美國預定對中國價值2000億美元商品開徵的25%關稅，於美國時間10日0時1分（台灣時間10日12時1分）確定生效。

對此，中國商務部深表遺憾，並表示將不得不採取必要的反制措施。

消息一出，中國網友留言支持商務部的強硬態度，責怪美國「耍流氓」、「美帝主義」，批評川普「對待政治如同兒戲」，也有人罵「川普是個神經病，中國已經足夠強大，不會聽任這個金毛撒野」、「美國人太不要臉！」

另有一群網友則相信中國政府能夠反制美國。「美方真的是在作死」、「與美國抗爭到底！」、「支持強烈反擊」、「大國底氣！」、「全中國人民團結起來。反對霸權主義！」、「支持政府採取強有力反制措施。」

還有網友表示，「美帝就像個小孩，說翻臉就翻臉，沒有信用度，亳無大國風範和擔當。對世界及百姓極不負責。最後只能自食其果。」

中國國務院副總理劉鶴對於磋商失敗表示，「我們感到遺憾。所以希望找到最好的方法來解決。」

《環球時報》10日也刊登一篇社評稱，出口對中國經濟成長的比例一直在下降，美國拉高的關稅轉化成GDP以後，「肯定是很小的百分之零點幾」，企圖說明對美國開徵25%高關稅的影響很低。

此外，對於美國政府能否持續對中國課徵高關稅1年以上，社評指稱「非常難」，對此表達質疑。

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

立法會集會:
5月10日 星期五 夜晚8:00-9:30 (部分團體通宵留守至星期六)
5月11日 星期六 早上8:30 (開會討論修訂逃犯條例)

若不能阻止立法，稍後立法會二讀/三讀時，行動將升級

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人多達46條罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)

決定睇多次復仇者支持

打個飛機反撃先

支持支國強硬反擊，先斷交、火燒美國領事館、屠殺境內所有美國人，最後向美國領土發動全面攻擊

1x億人得果雞碎咁多人支持政府

有班人 平時就無咩食到國家咩著數
但竟然會有為國捐軀嘅諗法係
真係唔怪得咁多人想做中國皇帝

畀洋鬼子踩到上心口，唔向美國宣戰點對得住中華兒女

洗5000蚊就夠輿論力量去 support 反擊 , 抵

中國強大了 洗乜睇美帝做人呀 打佢老母

支那就像個小孩，說翻臉就翻臉，沒有信用度，亳無大國風範和擔當。對世界及百姓極不負責。最後只能自食其果。

出兵

大勢所趨
快啲反擊

「美帝就像個小孩，說翻臉就翻臉，沒有信用度，亳無大國風範和擔當。」

如果一人一送張張綠卡唔知佢地會點

仲五毛
依家五蚊啦
跟貼少少啦

「美帝就像個小孩，說翻臉就翻臉，沒有信用度，亳無大國風範和擔當。對世界及百姓極不負責。最後只能自食其果。」

其實係咪曲線暗示緊維尼架

所以去襯啲維穩page都係玩低級紅，五毛會hand晒機。

連你老大哥蘇聯都搞唔掂美國，
憑你一個小學雞可以做到？

其實好多人特登玩膠

屌啦星自己支那祖國反哂口先仲可以企道德高地屌番對方報復措施

13億人得萬幾人支持

支持
一不做二不休，直頭對全部西方國家宣戰，以彰顯支國實力

如果美國佬睇到支那帝國主義評論會有咩睇法

冇危機感就啱架喇

習帝主意？

用全民失業食草反擊？

連燈垃圾廢柴毒撚都幾撚戇鳩
你去戲院睇戲啲錢咪又係進貢比大業主同既得利益者大財團，用下個屎忽腦啦
不過我都知道九成九人都係得把垃圾口實際上又淘寶又出街食屎，分分鐘連Citysuper 進口貨都未買過amazon 都未用過
你係用美國運通信用卡配美國區iTunes 預訂嚟睇就話啫( AE咭除咗中共區內係用返中共聯通Server全世界都係用返美國Server)

支持反擊
如果有能力嘅話

叫打倒美帝嘅，我諗9成係社會低層，低學歷人仕，或者假膠嚟

唔反正衰仔

同人鬥大

支持習近平亮劍
中國人已經有食草既準備

大返美國50%關稅

係時候要鼓勵d人搶美帝商店，砸美國車

坐等侵出手

你以為.佢地接收既資訊係中美本來已經達成談判,習帝已經贏左

貿易戰背景下
美帝主義荷里活大片復仇者 喺大陸大收
就知邊個係莊 邊個喺閒

g持出兵

玉石俱焚 or 以卵擊石？
支持反擊

係就快啦

還有網友表示，「美帝就像個小孩，說翻臉就翻臉，沒有信用度，亳無大國風範和擔當。對世界及百姓極不負責。最後只能自食其果。」

新聞封鎖真係慘

打倒共產黨口號隨即四起

操你媽，咱們中國人不能夠被洋鬼子欺負支持雜總出兵美國

咁低影響力，唔好去談判囉

不管妳信不信 反正我是信了

我真係聽到好多 見識少既人讚習總
讚華唯先進 中國強大架
我都唔知係咪活係同1個timeline既